{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La Cour administratif d’Appel de Bordeaux a rendu un arrêt sur ce point le 10 juillet 2014.[S2]En vertu de l’article 150 U du code général des impôts, les plus-values réalisées lors de la cession à titre onéreux de biens immobiliers par des personnes physiques ou par des sociétés ou groupements qui relèvent des articles 8 à 8 ter sont passibles de l’impôt sur le revenu.[S3]Le taux applicable est celui qui est en vigueur à la date du fait générateur.[S4]La vente d’un bien immobilier est parfaite lorsque l’acte sous seing privé constate l’accord des parties sauf stipulation contraire.[S5]Lorsque le compromis de vente précise que le transfert de propriété est réalisé lors de la vente par acte authentique, c’est la date de cet acte qui permet de déterminer le fait générateur de la plus-value et donc le taux applicable.[S6]Consulter le détail de la décision ici .",
      "question": "Quel est le critère utilisé pour déterminer le taux d'impôt sur le revenu applicable aux plus-values immobilières selon l'article 150 U du code général des impôts ?",
      "answer": "Le critère utilisé est la date du fait générateur, qui est déterminée par la date indiquée sur l'acte authentique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Aldermore Group, l’un des nouveaux prêteurs britanniques qui s’attaquent à l’oligopole des quatre grandes banques du pays, a annoncé son intention de mettre en Bourse en octobre au moins un quart de son capital.[S2]L’IPO doit lui permettre de lever 75 millions de livres (95 millions d’euros).[S3]Banque de particuliers et de PME, Aldermore est soutenue par le fonds d’investissement AnaCap Financial Partners.[S4]Deux autres fonds actionnaires, Toscafund AM et Lansdowne Partners, en profiteront pour renforcer leur participation combinée, aujourd’hui de 8,3%.",
      "question": "Quel est le montant que la banque Aldermore souhaite lever lors de son introduction en Bourse ?",
      "answer": "Aldermore souhaite lever 75 millions de livres (95 millions d'euros) lors de son introduction en Bourse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A la veille des premiers jugements relatifs à l’assurance emprunteur, l’UFC-Que Choisir dénonce ce jour un nouveau «scandale bancaire» sur un autre marché lié au crédit immobilier : le cautionnement.[S2]Décidée à assainir le marché et dynamiser effectivement la concurrence au service des consommateurs, l’UFC-Que Choisir saisit, pour avis, l’Autorité de la Concurrenceet demande au législateur l’officialisation d’une liberté effective de choix pour les consommateurs de leur organisme de cautionnement bancaire et la réintégration des intérêts produits par les Fonds Mutuels de Garantie, l’automaticité du reversement et la transparence du mode de calcul de ce reversement.[S3]Il ressort d’une étude menée par l’association que le cautionnement est devenu depuis 10 ans la première des garanties (56% des garanties en 2012), avant l’hypothèque et le privilège du prêteur de deniers, exigées par les banques pour accorder un crédit à leurs clients.[S4]Or, non seulement les banques dirigent les clients vers le cautionnement, mais elles imposent leur(s) organismes(s) de cautionnement aux clients emprunteurs.[S5]Le choix se limite ainsi, au mieux, entre la filiale possédée en commun par les banques, le Crédit logement, et la filiale exclusive de la banque, dite « captive »(1) ![S6]Conséquences : outre un marché tenu à 95% par les banques, cette pratique de concurrence en silo empêche les clients de tirer parti du grand écart tarifaire constaté entre organismes : par exemple, la caution CMH du Crédit Mutuel est 2,5 fois moins chère que celle de la CAMCA du Crédit Agricole.[S7]UFC Que Choisir dénonce aussi les marges des banques.[S8]Cette concurrence sclérosée aboutit à des marges extrêmement importantes indique l’association.[S9]Chez les « captives », la rentabilité déjà élevée (environ 20% de bénéfices nets) s’accompagne d’un commissionnement des « partenaires » bancaires (20% supplémentaires), disproportionné dès lors que le travail du conseiller se limite à quelques clics.[S10]Plus grave, le Crédit Logement, lui, mutualise les pertes et privatise les bénéfices, ce qui lui permet d’afficher une rentabilité nette de près de 45%.[S11]L’argent des clients déposés dans son Fonds Mutuel de Garantie paie l’intégralité des défauts, mais les intérêts de ce Fonds très riche (3,9 milliards d’euros en 2013), au lieu de compenser les pertes, sont conservés par le Crédit Logement.[S12]Autant d’argent qui ne revient pas aux clients en fin de crédit, conservés par les actionnaires banquiers, qui récupèrent, eux 95% des bénéfices.[S13]Sur ce marché de 520 millions d’euros par an, l’instauration d’une véritable concurrence permettrait, simplement en allant vers l’acteur actuellement le moins cher, de dégager, 210 millions d’euros par an, soit une réduction de près de 41% de la facture globale…et 560€ d’économies par dossier de crédit.[S14]En poussant plus loin la concurrence et en réduisant les marges, l’économie réalisable passerait à 270 millions d’euros par an en moyenne, conclu UFC Que Choisir.[S15](1) CEGC pour la Caisse d’Epargne, CMH pour le Crédit Mutuel, CAMCA pour le Crédit Agricole Source: Communiqué de presse",
      "question": "Quelle est l'une des principales préoccupations de l'UFC-Que Choisir concernant le cautionnement bancaire ?",
      "answer": "L'UFC-Que Choisir dénonce le fait que les banques imposent leur(s) organisme(s) de cautionnement aux clients, limitant ainsi leur liberté de choix et empêchant une concurrence effective."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UBSsaura aujourd’hui si elle se voit imposer une caution de 1,1 milliard d’euros par la cour d’appel de Paris, après sa mise en examen pour blanchiment aggravé de fraude fiscale au mois de juillet.[S2]La banque suisse, premier gestionnaire de fortune au monde, avait fait appel de la réquisition de caution, exigible en un seul versement avant le 30 septembre.[S3]La somme représente 32% des bénéfices avant impôt d’UBS, 39% de son résultat net et 3,1% de ses fonds propres réglementaires sous Bâle 3 pour l’année 2013.[S4]Au moment de faire appel en juillet, l'établissement helvétique contestait tant le fondement juridique que la méthode de calcul de la caution: le montant représenterait la moitié de la valeur des encours sur lesquels ont porté les opérations frauduleuses présumées.[S5]Elle avait qualifié la demande de la justice française d'« inédite et sans fondement », mais aussi de « politique ».[S6]Le montant a été fixé suite à l'échec des négociations entre UBS et les juges en juillet, la banque helvétique se refusant à une reconnaissance préalable de culpabilité, condition indispensable à tout arrangement.[S7]UBS aurait renoncé de peur de perdre sa licence bancaire aux Etats-Unis.[S8]Une reculade attribuée à la sanction de 8,9 milliards de dollars infligée fin juin à BNP Paribas par la justice américaine, pour avoir contourné l’embargo déclaré par les Etats-Unis sur certains pays (Soudan, Iran et Cuba), dans le cadre d’une procédure de plaider-coupable.[S9]Le directeur général d’UBS Sergio Ermotti avait déclaré fin juillet que le montant de la caution était « insensé », étant donné que les discussions tournaient autour d’un arrangement nettement inférieur, à plusieurs dizaines de millions d’euros, voire quelques centaines.[S10]Au-delà du sujet de la caution, reste le fond de l’affaire, dite des «carnets du lait» (du nom du livret dans lequel le paysan suisse inscrivait la quantité de lait qu’il livrait à la laiterie).[S11]UBS et UBS France ont été mises en examen en 2013, pour démarchage bancaire illicite pour la première, et complicité de démarchage pour la seconde.[S12]UBS France a également été placée sous statut de témoin assisté pour blanchiment de démarchage et blanchiment de fraude fiscale.[S13]Le mécanisme de la fraude aurait consisté à inscrire dans des carnets les ouvertures de comptes non déclarées en Suisse, réalisées par des commerciaux venus illégalement démarcher des clients en France.",
      "question": "Quel montant de caution UBS risque-t-elle de devoir payer dans l'affaire des «carnets du lait» ?",
      "answer": "UBS risque de devoir payer une caution de 1,1 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Wall Street’s self-funded regulator Finra unveiled a list of proposals on Friday to bolster rules governing alternative trading platforms like «dark pools,» computerized high-speed trading, and price transparency in the corporate bond market.",
      "question": "Quel organisme a présenté des propositions pour renforcer les règles des plateformes de trading alternatif et de la bourse obligataire ?",
      "answer": "Finra, le régulateur auto-financé de Wall Street, a présenté des propositions pour renforcer les règles des plateformes de trading alternatif et de la bourse obligataire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les derniers chiffres publiés le 19 septembre par l’association norvégienne des fonds et de la gestion d’actifs (VFF) montrent qu’environ la moitié des flux entrants nets collectés en Norvège au mois d’août ont alimenté des fonds actions.[S2]Il s’agit du premier mois de l’année au cours duquel la collecte nette des fonds actions a dépassé celle des fonds obligataires en Norvège.Toutes classes d’actifs confondues, la collecte nette a atteint 3,5 milliards de couronnes norvégiennes le mois dernier.[S3]Au sein de ce montant, les investisseurs institutionnels représentaient 60% (ou 2,1 milliards de couronnes).[S4]Par ailleurs, les fonds basés en Norvège ont attiré 800 millions de couronnes auprès des investisseurs étrangers au cours du mois d’août.[S5]Fin août, le montant total d’actifs gérés par l’ensemble des fonds couverts par VFF s’élevait à 838 milliards de couronnes norvégiennes, soit 103 milliards d’euros.",
      "question": "Quel montant de flux entrants nets ont collecté les fonds actions en Norvège en août selon les derniers chiffres de l’association VFF ?",
      "answer": "En août, les fonds actions en Norvège ont collecté environ 1,75 milliard de couronnes norvégiennes de flux entrants nets."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s a confirmé vendredi la note de solvabilité financière de la France à «Aa1» et maintenu sa perspective «négative», laissant ainsi entendre qu’elle pourrait l’abaisser ultérieurement, a annoncé l’agence de notation dans un communiqué.[S2]Michel Sapin, ministre des Finances et des Comptes Publics a pris acte de la décision de Moody’s et, dans un communiqué, vendredi 19 septembre, à réaffirmé la qualité de la signature de l’Etat français.[S3]« Cette décision reflète la cohérence de notre stratégie économique : mise en œuvre du Pacte de responsabilité et de solidarité et de réformes pour retrouver une économie plus compétitive, donc plus de croissance et d’emploi de manière durable, et tenue de l’objectif d’économies que nous nous sommes fixé.[S4]», a précisé Michel Sapin.[S5]Cela étant, le ministre des Finances et des Comptes publics, a demandé à l’Autorité des marchés financiers (AMF) une enquête sur la fausse information diffusée jeudi 18 septembre par le journal l’Opinion et reprise dans de nombreux médias.[S6]Cette information de nature à perturber le marché de la dette française a été publiée alors «qu’aucune indication n’avait été transmise par l’agence de notation Moody’s au gouvernement faisant état de sa décision de dégrader la notation de la dette française.[S7]Or, le journal « l’Opinion » affirmait, dans son édition du jeudi 18 septembre, que le gouvernement avait été informé par l’agence de sa décision, indique un communiqué de Bercy.[S8]«Cette pratique est non seulement éthiquement répréhensible ; elle pose aussi dans le cas d’espèce un problème au regard du bon fonctionnement des marchés financiers», a indiqué Michel Sapin.",
      "question": "Quel est le lien entre la décision de Moody’s sur la note de la France et l’enquête de l’AMF ?",
      "answer": "La décision de Moody’s de maintenir la note de la France à «Aa1» n’a pas empêché l’AMF d’ouvrir une enquête sur une fausse information diffusée par le journal l’Opinion, qui affirmait que le gouvernement avait été informé de la décision de l’agence de notation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les mutual funds et les ETF distribués sur le marché américain ont attiré au mois d’août 32,6 milliards de dollars, selon des statistiques communiquées par Morningstar.[S2]Les fonds d’actions internationales et l’obligataire ont été très recherchés alors que les mutual funds et ETF dédiés aux actions américaines ont subi une décollecte de 4,1 milliards de dollars.Les actifs des mutual funds et ETF de long terme s'élevaient à 13.900 milliards de dollars à la fin août.[S3]La majorité de ces actifs est investie dans des fonds gérés activement, les stratégies passives ont enregistré une croissance de 11% sur douze mois contre une hausse de seulement 2% pour les fonds gérés activement.Morningstar relève que les mutual funds et ETF obligataires ont enregistré depuis le début de l’année une collecte nette de 99,2 milliards de dollars alors que les mutual funds et les ETF dédiés aux actions américaines ont attiré seulement 3,5 milliards de dollars.Parmi les fournisseurs de fonds gérés activement, J.P.[S4]Morgan arrive en tête de la collecte sur les douze derniers mois, devant Goldman Sachs et Oakmark.[S5]Vanguard demeure néanmoins en tête des flux globaux en raison de la vigueur de son offre de produits passifs.",
      "question": "Combien de dollars ont été attirés par les mutual funds et ETF aux États-Unis en août selon Morningstar ?",
      "answer": "Les mutual funds et ETF ont attiré 32,6 milliards de dollars en août."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Nomura Asset Management, la filiale de gestion d’actifs du groupe japonais Nomura, a annoncé mi-septembre la création d’une coentreprise avec Shenzhen Hua Xia Ren He Capital Management afin de développer une activité de capital investissement dans la zone économique Qianhai à Shenzhen, en Chine.[S2]La nouvelle structure, baptisée Nomura China Asset Management Co a obtenu une licence pour gérer des fonds ayant le statu de «Qualified Foreign Limited Partner» (QFLP).[S3]Ce type de fonds permet aux investisseurs non-résidents d’investir dans des fonds de private equity et de venture capital domiciliés en Chine.[S4]La coentreprise cherchera à lever des fonds auprès d’investisseurs institutionnels et des particuliers très fortunés («high net worth») en Chine et à proposer des stratégies d’investissement aux investisseurs étrangers à travers le cadre QFLP.[S5]Mieux, cette entité constitue pour Nomura AM «un point d’entrée majeur sur un marché chinois en pleine croissance» et doit lui permettre de «renforcer sa présence et développer de nouvelles activités» en Chine.",
      "question": "Quelle est la raison principale de la création de la coentreprise entre Nomura AM et Shenzhen Hua Xia Ren He Capital Management en Chine ?",
      "answer": "La raison principale est de développer une activité de capital investissement dans la zone économique Qianhai à Shenzhen, en offrant un point d'entrée majeur sur le marché chinois en pleine croissance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs allemand Union Investment vient de lancer un nouveau fonds qui investit dans des obligations et devises asiatiques à destination des investisseurs institutionnels, révèle Citywire.[S2]Domicilié au Luxembourg, ce nouveau véhicule est géré par BEA Union Investment Management, la coentreprise d’Union Investment et de Bank of East Asia à Hong Kong.[S3]La stratégie du fonds consiste à investir dans des obligations dont les émetteurs sont implantés en Asie, en Australie et en Nouvelle-Zélande.[S4]D’après Citywire, le fonds a été lancé le 15 septembre et est actuellement enregistré en Allemagne, en Autriche et au Luxembourg.",
      "question": "Quel est le nouveau fonds lancé par Union Investment et dans quelles régions investit-il ?",
      "answer": "Union Investment a lancé un nouveau fonds qui investit dans des obligations et devises asiatiques, ainsi qu'en Australie et en Nouvelle-Zélande."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jamie Stuttard, l’ancien patron de l’équipe obligataire de Fidelity et de Schroders, a rejoint HSBC au poste de responsable des stratégies crédit européennes, rapporte Citywire.[S2]A ce titre, il travaillera davantage sur les capacités de recherche que sur la gestion de fonds.[S3]L’intéressé a quitté en mars dernier Fidelity Management & Research, la division du gestionnaire américain qui est responsable de plus de 970 milliards de livres d’actifs dans des «mutual funds».[S4]Avant de rejoindre Fidelity en 2011, Jamie Stuttard avait travaillé pendant presque huit ans chez Schroders en tant que responsable du fixed income pour l’Europe et le Royaume-Uni.",
      "question": "Qui a rejoint HSBC en tant que responsable des stratégies crédit européennes et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "Jamie Stuttard a rejoint HSBC en tant que responsable des stratégies crédit européennes. Son poste précédent était celui de patron de l’équipe obligataire de Fidelity et de Schroders."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs GLG Partners, filiale de Man Group, vient de recruter Samir Patel en provenance de Hermes Fund où il était director des marchés émergents depuis octobre 2009, rapporte Citywire Global.[S2]Selon son profil LinkedIn, l’intéressé a pris ses fonctions dans le courant du mois de septembre.[S3]Chez GLG, Samir Patel travaillera au sein de l’équipe «equity long/short», précise le site d’information britannique.[S4]Au cours de sa carrière, Samir Patel a géré différents fonds dédiés aux marchés émergents chez Pictet Asset Management, Charlemagne Capital et Polar Capital Partners.",
      "question": "Qui a rejoint GLG Partners en provenance de Hermes Fund et quel était son poste auparavant ?",
      "answer": "Samir Patel a rejoint GLG Partners en provenance de Hermes Fund, où il était director des marchés émergents depuis octobre 2009."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sur le marché européen, J.P.[S2]Morgan Asset Management fait partie des tout premiers collecteurs de fonds.[S3]«Nous avons connu deux très bonnes années.[S4]La collecte s’est particulièrement bien développée en Italie et au Benelux.[S5]L’Italie fait d’ailleurs partie de nos principaux marchés avec le Royaume-Uni et l’Allemagne.[S6]Les encours du pôle de distribution pour l’Europe, Royaume-Uni y compris, s'élèvent désormais à 98,6 milliards de dollars hors institutionnels», a indiqué à Newsmanagers Massimo Greco, responsable de la distribution pour l’Europe continentale chez J.P.[S7]Morgan AM, à l’occasion d’un séminaire presse à Londres.Pour le pôle distribution hors institutionnels, les souscriptions nettes depuis le début de l’année jusqu’ au 18 septembre s'élèvent à 13,9 milliards de dollars, les trois plus gros pôles de souscription étant l’Italie, l’Allemagne et le Benelux.[S8]La France, pourtant l’un des plus gros marchés européens, ne figure pas au palmarès mais s’inscrit dans une tendance très positive.[S9]Massimo Greco entend bien poursuivre sur cette lancée.[S10]J.P.[S11]Morgan AM vient d’annoncer l’arrivée de Stéphane Vonthron au poste de directeur du développement de la clientèle des conseillers financiers (Newsmanagers du 19 septembre).[S12]«Nous avons décidé de nous renforcer auprès des conseillers en gestion de patrimoine.[S13]Stéphane Vonthron devrait ainsi recruter dans les prochains mois une équipe spécialisée sur ce segment de clientèle», précise Massimo Greco.[S14]J.P.[S15]Morgan AM pourrait ainsi assez rapidement compter un effectif de plus de 20 personnes contre 18 actuellement, dont 11 sur la clientèle de distribution.[S16]Parallèlement, J.P.[S17]Morgan AM poursuit le déploiement de son offre dédiée autour du programme Market Insights, avec une offre de formation et une application en français qui sera lancée dans les prochains jours.[S18]Hors de France, J.P.[S19]Morgan AM ne semble pas vouloir se renforcer dans l’immédiat.[S20]«Nous n’avons pas de gros projets d’expansion ailleurs en Europe.[S21]Nous travaillons déjà beaucoup avec les intermédiaires», relève Massimo Greco.[S22]Les stratégies multi-classes d’actifs figurent parmi les plus recherchées, notamment le fonds JPM Global Income Fund.[S23](8,8 milliards de dollars d’encours).[S24]La rotation des obligations vers les actions évoquée début 2013 n’a pas eu lieu mais les stratégies multi-classes d’actifs constituent incontestablement un nouveau pôle d’attraction.[S25]«On observe bien une rotation, mais surtout des obligations vers les stratégies multi-classes d’actifs», estime massimo Greco.[S26]Les actions européennes reviennent également sur le devant de la scène.[S27]Depuis la fin 2013 et le discours très engagé de Mario Draghi, les actions européennes sont à nouveau demandées.[S28]Et le potentiel reste énorme car les investisseurs sont encore très largement sous-exposés aux actions européennes», indique le responsable.[S29]La perspective d’une remontée des taux, même si elle reste encore éloignée, ne devrait-elle pas susciter des stratégies de protection contre l’inflation?[S30]«Nous ne sommes pas vraiment satisfaits de l’offre actuelle sur ce segment de marché.[S31]C’est un problème de long terme pour les investisseurs et nous travaillons sur une nouvelle génération de produits sur ce thème.[S32]Mais rien ne presse.[S33]Si nous devons proposer une stratégie, ce ne sera pas avant le second semestre 2015\".",
      "question": "Quel est le montant des encours du pôle de distribution de J.P. Morgan AM en Europe, selon l'article ?",
      "answer": "Le pôle de distribution de J.P. Morgan AM en Europe compte 98,6 milliards de dollars d'encours."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Natixis Global Asset Management (NGAM) a procédé à un double recrutement afin de renforcer ses équipes aux Pays-Bas et dans les pays Nordiques, révèle Financial News.[S2]Ainsi, Lucas Crasborn a rejoint NGAM le mois dernier en qualité de directeur de ses activités aux Pays-Bas.[S3]L’intéressé arrive en provenance du gestionnaire d’actifs néerlandais APG Asset Management où il était «managing director» et conseiller stratégique de portefeuilles.[S4]Avant cela, il a été directeur du fixed income chez M&G où il était responsable du développement de l’activité auprès des institutionnels pour le Benelux et la Scandinavie.En parallèle, la société de gestion française a nommé Viggo Johansen au poste de directeur de ses activités pour les pays Nordiques (Finlande, Suède, Danemark, Norvège et Islande).[S5]L’intéressé, qui prendra ses fonctions le mois prochain, a récemment quitté Schroders où il travaillait en tant que responsable des ventes auprès des institutionnels pour les pays Nordiques.[S6]Il avait rejoint Schroders en 2002 en provenance de Westdeutsche Landesbank, où il était conseiller «senior» des ventes pour la Suède et la Norvège.Cette double nomination doit permettre à NGAM d’accélérer le développement de son activité auprès des investisseurs institutionnels dans l’ensemble de ces pays, a précisé Fabrice Chemouny, «executive vice president» et responsable mondial des ventes institutionnelles chez NGAM, cité par Financial News.[S7]Le gestionnaire d’actifs a ouvert ses bureaux aux Pays-Bas et dans la région Nordique en 2010.[S8]Les encours de NGAM dans les pays Nordiques ont dépassé le cap du milliard de dollars tandis que ses actifs sous gestion aux Pays-Bas représentent à peine 100 millions de dollars, précise le site d’information britannique.",
      "question": "Quels sont les nouveaux postes créés par Natixis GAM en Europe du Nord ?",
      "answer": "Natixis GAM a créé deux nouveaux postes : un directeur des activités aux Pays-Bas, occupé par Lucas Crasborn, et un directeur des activités pour les pays Nordiques, occupé par Viggo Johansen."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifsaméricain PineBridge Investments va vendre son activité de mutual funds en Inde à Kotak Mahindra Asset Management, filiale du groupe bancaire local Kotak Mahindra Bank.[S2]PineBridge gère 108 millions de dollars (6,6 milliards de roupies) sur le marché indien.[S3]Kotak Mahindra Asset Management a indiqué souhaiter se renforcer par la croissance externe et être à la recherche de nouvelles cibles d’acquisition, selon le Wall Street Journal.",
      "question": "À qui PineBridge Investments a-t-elle vendu son activité de mutual funds en Inde ?",
      "answer": "PineBridge Investments a vendu son activité de mutual funds en Inde à Kotak Mahindra Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Christophe de Backer, qui réunissait vendredi les dirigeants du groupe Edmond de Rothschild pour la présentation des résultats du deuxième trimestre, a annoncé un changement dans les objectifs du plan stratégique 2016, selon Les Echos.Annoncé fin 2012, le plan stratégique prévoyait notamment, d’ici à 2016, une collecte de 33 milliards d’euros d’actifs supplémentaires pour porter l’encours du groupe à 158 milliards, ainsi qu’un coefficient d’exploitation ramené à 66% au lieu de 80%.Ce plan pourrait finalement être décalé de deux ans en raison d’un contexte moins favorable, comme l’explique Christophe de Backer au journal Les Echos : « Nous maintenons nos objectifs chiffrés mais pourrions en revoir la trajectoire.[S2]A cela trois raisons : la croissance européenne a été plus faible que prévu ; l’environnement réglementaire nous a contraints à mobiliser des ressources que nous n’avions pas prévues ; et nos clients ont gardé une aversion aux risques malgré le beau rebond des marchés.[S3]»",
      "question": "Pourquoi le plan stratégique du groupe Edmond de Rothschild pourrait-il être décalé de deux ans ?",
      "answer": "Le plan stratégique pourrait être décalé de deux ans en raison d'un contexte moins favorable, notamment une croissance européenne plus faible que prévu, un environnement réglementaire qui a contraint à mobiliser des ressources imprévues, et une aversion des clients envers les risques malgré le rebond des marchés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Financial Industry Regulatory Authority a publié vendredi 19 septembre des propositions pour réglementer davantage les transactions à haute fréquence et les plates-formes de transactions alternatives.[S2]Le régulateur américain des services financiers a également proposé des règles afin d’améliorer la transparence et la qualité d’exécution du marché obligataire.[S3]Parmi les propositions, on retrouve notamment l’obligation d’enregistrement auprès des autorités de tutelle pour les développeurs des algorithmes informatiques utilisés par les systèmes transactionnels, ou encore l’obligation pour les systèmes de négociation alternatifs (ATS) de publier le volume de transactions qu’elles effectuent de gré à gré.[S4]Il est également prévu de demander aux entreprises de synchroniser l’horloge des ordinateurs de leur parc informatique avec l’horloge atomique du National Institute of Standards and Technology (NIST), une déviance de 50 à 200 millisecondes étant autorisée.La Finra compte également rappeler les différentes obligations de supervision existantes auxquelles les sociétés pratiquant le trading à haute fréquence sont soumises.",
      "question": "Quelles sont les principales propositions de la Finra concernant les plateformes de transactions alternatives ?",
      "answer": "La Finra propose l'enregistrement des développeurs d'algorithmes, la publication du volume de transactions par les systèmes de négociation alternatifs, et la synchronisation des horloges informatiques avec l'horloge atomique du NIST."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’enquête sur Goldman Sachs et ses liens avec le régime libyen du colonel Kadhafi prend un nouvelle tournure.[S2]Dans des documents adressés à la justice américaine, le Libya’s Investment Authority (LIA), le fonds souverain libyen, a avoué que plusieurs de ses collaborateurs ont reçu des petits cadeaux (après-rasage, chocolat…) et se sont vus offrir des stages de formation de la part de Goldman Sachs, la banque américaine ayant pris à sa charge tous les frais d’hébergement y compris un voyage au Maroc, révèle le Financial Times.[S3]Autant de manœuvres destinées à s’attirer les faveurs du fonds souverain libyen et, ainsi, pouvoir investir dans un pays connu pour sa manne pétrolière.Dans sa plainte déposée devant les autorités américaines, le LIA indique que Youssef Kabbaj, ancien responsable de Goldman Sachs pour l’Afrique du Nord, avait lui-même accompagné plusieurs employés du LIA au Maroc, payant l’ensemble de leurs dépenses sur place avec sa carte de crédit Goldman Sachs.Dans des documents de la justice américaine, Goldman Sachs avoue que certains salariés du LIA ont visité le Maroc avec Youssef Kabbaj tout en précisant que le fonds souverain libyen était toutefois « au courant et avait validé, par écrit, les conditions d’hébergement et de divertissement ».Par ailleurs, Goldman Sachs a également admis avoir eu des discussions au sujet d’un stage proposé à Haitem Zarti, le frère de Mustafa Zarti qui était directeur exécutif adjoint du LIA, nommé à ce poste sur la proposition du fils du colonel Kadhafi.",
      "question": "Quel est le lien entre Goldman Sachs et le fonds souverain libyen selon l'article?",
      "answer": "Goldman Sachs a avoué avoir eu des liens avec le fonds souverain libyen, notamment en offrant des cadeaux, des stages de formation et en couvrant les frais d'hébergement et de voyage de certains collaborateurs du fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Conseil de stabilité financière (CSF/FSB) a publié le 19 septembre une étude de faisabilité sur les différentes options envisagées pour produire et partager des données agrégées sur les transactions portant sur les dérivés de gré à gré.[S2]Ce document prend en compte les commentaires reçus à partir de la version publiée le 4 février dernier.[S3]Parmi les options envisagées, l'étude donne la priorité aux modèles centralisés plutôt qu'à la collecte par les autorités de tutelle des données brutes dans les bibliothèques de données.[S4]A l’heure actuelle, on compte 25 bibliothèques réparties dans 11 juridictions qui sont déjà opérationnelles ou devraient l'être prochainement.[S5]L'étude recommande par ailleurs un certain nombre d'étapes clés dans l'élaboration d’un projet de collecte de données quel que soit le modèle finalement retenu.",
      "question": "Quel organe a publié une étude de faisabilité sur l’agrégation des dérivés OTC ?",
      "answer": "Le Conseil de stabilité financière (CSF/FSB) a publié une étude de faisabilité sur l’agrégation des dérivés OTC."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans une interview donnée à L’Agefi, Eric Bourguignon, directeur de la gestion taux et crédit de Swiss Life Asset Managers et DGD SL Asset Managementindique que la BCE a choisi de peser sur le cours de l’euro de manière indirecte en procédant notamment à une nouvelle baisse de ses taux directeurs.[S2]Elle peut par ce biais conduire la monnaie européenne vers le niveau de 1,25 contre dollar.[S3]La politique de change de la BCE risque cependant d'être contrariée par les entrées massives de devises dues à l’excédent de la balance des transactions courantes de la zone, et les mouvements spéculatifs, note le responsable.[S4]En renonçant, contrairement à la Banque de Suisse ou la Banque de Chine, à intervenir directement sur le marché des changes pour faire baisser sa monnaie, la Banque centrale européenne s’est privée d’une arme qui lui aurait permis de piloter le cours de l’euro plus efficacement.",
      "question": "Quelle a été la position de la BCE concernant l'intervention sur le marché des changes pour influencer le cours de l'euro ?",
      "answer": "La BCE a choisi de peser sur le cours de l'euro de manière indirecte en baissant ses taux directeurs, plutôt qu'en intervenant directement sur le marché des changes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Air France-KLM a confirmé lundi qu’il reverrait son objectif d’Ebitda pour 2014 une fois terminée la grève de pilotes de la compagnie Air France, entrée dans sa deuxième semaine.[S2]«La grève génère des pertes d’exploitation pouvant aller jusqu'à 20 millions d’euros par jour, auxquelles il faudra ajouter les compensations clients et l’impact de la reprise progressive du trafic dans les jours qui suivront le retour à la normale des opérations» , indique la compagnie aérienne dans un communiqué.[S3]En juillet, le groupe avait déjà abaisser sa prévision d’Ebitda 2014 pour la ramener entre 2,2 et 2,3 milliards d’euros, contre 2,5 milliards précédemment.[S4]Pour tenter de trouver une issue à la grève, le groupe a confirmé avoir proposé la suspension de son projet de création de filiales de Transavia en Europe (hors France et Pays-Bas) «le temps d’ouvrir un dialogue approfondi sur le projet et de construire ensemble (avec les représentants des pilotes) les garanties nécessaires d’ici la fin de l’année» .[S5]Il ajoute qu’en cas de blocage, il sera contraint de dénoncer l’accord de création de Transavia France, signé en 2007.[S6]Dans un entretien au Monde, le PDG d’Air France-KLM , Alexandre de Juniac, a indiqué qu’il s’agit d’une «ultime» proposition pour mettre fin au mouvement entamé le 15 septembre.",
      "question": "Quel est l'impact de la grève des pilotes sur l'objectif d'Ebitda d'Air France-KLM en 2014 ?",
      "answer": "La grève des pilotes génère des pertes d'exploitation pouvant aller jusqu'à 20 millions d'euros par jour, ce qui a conduit Air France-KLM à abaisser son objectif d'Ebitda pour 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Nouvelle déconvenue pour Tesco.[S2]Le premier distributeur britannique a indiqué avoir surestimé son bénéfice du premier semestre de quelque 250 millions de livres (318 millions d’euros), de quoi le contraindre à un nouvel avertissement sur résultats, le troisième de l’année.[S3]Le groupe a découvert l’estimation erronée à l’occasion de la finalisation de ses prochains résultats intermédiaires.[S4]La publication des résultats a été répoussée au 23 octobre alors qu’elle était prévue le 1er octobre.[S5]Le distributeur a chargé Deloitte d’examiner dans le détail ces problèmes.",
      "question": "Quel est le montant de l'erreur comptable avouée par Tesco au premier semestre ?",
      "answer": "Tesco a avoué une erreur comptable de 250 millions de livres (environ 318 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]EE, le premier opérateur de téléphonie mobile britannique, a racheté 58 boutiques du réseau Phones 4U pour un montant de 2,5 millions de livres (3,2 millions d’euros), le revendeur de téléphonie mobile ayant déposé son bilan il y a dix jours.[S2]Vodafone avait déjà annoncé vendredi l’acquisition de 140 magasins Phones 4U.[S3]De son côté, le distributeur Dixons Carphone a accepté de reprendre 800 employés de son ancien concurrent.[S4]Phones 4U, qui avait un réseau de 550 boutiques avec 5.596 employés, a déposé son bilan le 15 septembre après le non renouvellement des contrtats de distribution de EE et de Vodafone.",
      "question": "Quel est le montant du rachat des boutiques de Phones 4U par EE ?",
      "answer": "EE a racheté 58 boutiques de Phones 4U pour un montant de 2,5 millions de livres (3,2 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le promoteur immobilier indien Lodha Group a l’intention d’investir jusqu'à 5 milliards de dollars (3,9 milliards d’euros) dans le marché résidentiel londonien d’ici la fin de 2018, indique au quotidien britannique son directeur exécutif Abhisheck Lodha.[S2]3 milliards de dollars seraient consacrés à l’acquisition de nouveaux actifs et 2 milliards à la construction.",
      "question": "Quel est le montant total des investissements prévus par le promoteur indien Lodha Group dans le marché résidentiel londonien d'ici la fin de 2018 ?",
      "answer": "Le promoteur indien Lodha Group prévoit d'investir jusqu'à 5 milliards de dollars dans le marché résidentiel londonien d'ici la fin de 2018."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe japonais aux activités diversifiées envisage de prendre une participation majoritaire dans Hitachi Tool Engineering, une société d’outillage pour les équipementiers automobiles.[S2]Cela donnerait naissance au numéro un du secteur au Japon, devant Sumitomo Industries.[S3]Le prix d’achat est estimé à plus de 10 milliards de yens (72 millions d’euros).",
      "question": "Quel est le prix estimé de l'acquisition de Hitachi Tool par Mitsubishi Materials ?",
      "answer": "Le prix d'achat est estimé à plus de 10 milliards de yens (72 millions d'euros)."
    }
  ]
}